%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CHAPTER 1
%----------------------------------------------------------------------------------------

\chapter{Wprowadzenie}
Celem tej pracy inżynierskiej jest stworzenie symulatora sztucznego życia. Jego podstawowymi elementami będą rośliny, roślinożercy i mięsożercy. Zwierzęta będą musiały same nauczyć się żyć w tym sztucznym środowisku. Zostanie do tego wykorzystany algorytm uczenia ze wzmocnieniem Proximal Policy Optimization \cite{schulman2017proximal}.
Inspiracją do powstania tej pracy było Terrarium (Rys. \ref{fig:terrarium}) \cite{terrariumGithub, learnMlAgents, hanselmanTerrarium}, stworzona przez Microsoft w 2002 roku aplikacja mająca zachęcić do nauki .Net Framework 1.0. Zadaniem programistów było opracowanie własnego gatunku rośliny, roślinożercy lub mięsożercy. Mieli do dyspozycji 100 punktów, które przydzielali do statystyk takich jak: szybkość poruszania się, pole widzenia czy maksymalna ilość energii. Następnie musieli napisać skrypt odpowiedzialny za zachowanie agentów. Nie można było zastosować zbyt skomplikowanych metod ze względu na ograniczony czas na zaplanowanie ruchu, który wynosił 5~milisekund. Większość agentów bazowała na drzewach decyzyjnych, maszynach stanu lub algorytmie A* z~prostymi heurystykami. 
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{Terrarium}
	\caption[Terrarium]{Terrarium. Źródło: \cite{terrariumGithub}}
	\label{fig:terrarium}
\end{figure}

\section{Przegląd rozdziałów}
Praca została podzielona na 4 główne części. W pierwszej znajduje się opis metod sztucznej inteligencji użytych w tej pracy. Został przedstawiony sposób działania sztucznych sieci neuronowych oraz algorytm ich uczenia. Ponadto opisano uczenie ze wzmocnieniem oraz algorytm odpowiedzialny za naukę zwierząt (Proximal Policy Optimization).
W następnej części opisano działanie sztucznego środowiska i elementów znajdujących się w nim. Został opisany proces reprodukcji roślin i zwierząt oraz sposoby interakcji agentów ze środowiskiem.
W kolejnej części opisano konfigurację agentów w kontekście uczenia, a także omówiono przebieg treningu oraz działania modelu bazowego. 
W ostatniej części został zbadany wpływ normalizacji i zmiany parametrów np. czasu uczenia, wielkości nagród na zachowanie modelu.
Pracę zamyka podsumowanie wyników pracy oraz przedstawienie możliwości rozwoju tego projektu.





